zad.1

Stworzyć klasę XList, dostarczającą dodatkowych możliwości tworzenia list i operowania na nich.
W klasie powinny znaleźć się odpowiednie konstruktory oraz statyczne metody of, umożliwiające tworzenie obiektów XList z innych kolekcji, tablic oraz argumentów podawanych przez przecinki.
Dodatkowo pomocnicze metody do tworzenia xlist z napisów:
ofChars(napis) - zwraca x-listę znaków napisu,
ofTokens(napis, [ sep ]) - zwraca x-listę symboli napisu, rozdzielonych separatorami z sep (jesśi brak - to białymi znakami).
Oprócz tego dostarczyć metod:
union(dowolna_kolekcja)  -  zwraca  nową x-list z dołączaną do tej x-list  zawartością kolekcji,
diff(dowolna_kolekcja) - zwraca x-list zawierającą te elementy tej x-list, które nie występują w kolekcji,
unique() - zwraca nową x-list, która zawiera wszystkie niepowtarzające się elementy tej x-list
combine() - zwraca x-listę list-kombinacji elementów z poszczególnych kolekcji, będących elementami tej x-listy
collect(Function) - zwraca nową x-listę, której elemenatmi są wyniki funkcji stosowanej wobec elementów tej x-listy,
join([sep]) - zwraca napis, będący połączeniem elementów tej x-listy, z ewentualnie wstawionym pomiędzy nie separatorem,
forEachWithIndex(konsumer_z_dwoma argumentami: element, index) - do iterowania po liście z dostępem i do elementów i do ich indeksów.

Za realizację każdej z w/w właściwosci  uzyskuje się odrębne punkty, tak że można wykonac tylko część zadania.
Przy tym należy jednak uważać, aby przekazany w rozwiązaniu plik Main.java nie miał błędów w kompilacji.

Klasa Main zawarta w projekcie powinna dobrze wyjaśniać sposób realizacji zadania:
import java.util.*;

// Plik Main.java może być dowolnie modyfikowany,
// ale punkty uzyskuje się za właściwe dzialanie poszczególnych pokazanych tu metod klasy XList.

// Jeżeli nie oprogramujemy wszystkich metod, to z klasy Main nalezy usunąć te fragmenty,
// które powodują błędy w kompilacji - w przeciwnym razie nie uzyskamy punktów.

public class Main {
  public static void main(String[] args) {
    // Pewne dodatkowe zestawy danych
    Integer[] ints = { 100, 200, 300 };
    Set<Integer> set = new HashSet<>(Arrays.asList(3, 4, 5));

    // Sposoby tworzenia
    XList<Integer> list1 = new XList<>(1, 3, 9, 11);
    XList<Integer> list2 = XList.of(5, 6, 9);
    XList<Integer> list3 = new XList(ints);
    XList<Integer> list4 = XList.of(ints);
    XList<Integer> list5 = new XList(set);
    XList<Integer> list6 = XList.of(set);

    System.out.println(list1);
    System.out.println(list2);
    System.out.println(list3);
    System.out.println(list4);
    System.out.println(list5);
    System.out.println(list6);

    // --- i pomocnicze metody do tworzenia z napisów
    XList<String> slist1 = XList.charsOf("ala ma kota");
    XList<String> slist2 = XList.tokensOf("ala ma kota");
    XList<String> slist3 = XList.tokensOf("A-B-C", "-");

    System.out.println(slist1);
    System.out.println(slist2);
    System.out.println(slist3);

    // Metoda union - suma elementów
    List<Integer> m1 = list1.union(list2);  // oczywiście, można podstawiać na List
    System.out.println(m1);
    // można wykonywać wszystkie operacje z interfejsu List, np:
    m1.add(11);
    System.out.println(m1);
    XList<Integer> m2 = (XList<Integer>) m1;
    XList<Integer> m3 = m2.union(ints).union(XList.of(4, 4));
    System.out.println(m2); // m2 się nie zmienia
    System.out.println(m3); // wynik jest w m3
    m3 = m3.union(set);
    System.out.println(m3);

    // Widzieliśmy metode union
    // Teraz metoda diff(dowolna kolekcja)
    System.out.println(m3.diff(set));  // wszystko z m3, co nie jest w set
    System.out.println(XList.of(set).diff(m3)); // co jest w set, czego nie ma w m3

    // Metoda unique -zwraca nową Xlist bez duplikatow
    XList<Integer> uniq = m3.unique(); // lista, nie Set
    System.out.println(uniq);

    // kombinacje (kolejność jest istotna)
    List<String> sa = Arrays.asList( "a", "b");
    List<String> sb = Arrays.asList( "X", "Y", "Z" );
    XList<String> sc = XList.charsOf( "12" );
    XList toCombine = XList.of(sa, sb, sc);  // czy można tu uniknąć użycia typu surowego?
    System.out.println(toCombine);
    XList<XList<String>> cres = toCombine.combine();
    System.out.println(cres);

    // collect i join
    XList<String> j1 = cres.collect( list -> list.join());
    System.out.println(j1.join(" "));
    XList<String> j2 =cres.collect( list -> list.join("-"));
    System.out.println(j2.join(" "));

    // forEachWithIndex
    XList<Integer> lmod = XList.of(1,2,8, 10, 11, 30, 3, 4);
    lmod.forEachWithIndex( (e, i) -> lmod.set(i, e*2));
    System.out.println(lmod);
    lmod.forEachWithIndex( (e, i) -> { if (i % 2 == 0) lmod.remove(e); } );
    System.out.println(lmod);
    lmod.forEachWithIndex( (e, i) -> { if (i % 2 == 0) lmod.remove(i); } );
    System.out.println(lmod); // Pytanie: dlaczego mamy taki efekt?

  }
}
Ten program wypisuje na konsoli:

[1, 3, 9, 11]
[5, 6, 9]
[100, 200, 300]
[100, 200, 300]
[3, 4, 5]
[3, 4, 5]
[a, l, a,  , m, a,  , k, o, t, a]
[ala, ma, kota]
[A, B, C]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 9]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 9, 11]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 9, 11]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 9, 11, 100, 200, 300, 4, 4]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 9, 11, 100, 200, 300, 4, 4, 3, 4, 5]
[1, 9, 11, 6, 9, 11, 100, 200, 300]
[]
[1, 3, 9, 11, 5, 6, 100, 200, 300, 4]
[[a, b], [X, Y, Z], [1, 2]]
[[a, X, 1], [b, X, 1], [a, Y, 1], [b, Y, 1], [a, Z, 1], [b, Z, 1], [a, X, 2], [b, X, 2], [a, Y, 2], [b, Y, 2], [a, Z, 2], [b, Z, 2]]
aX1 bX1 aY1 bY1 aZ1 bZ1 aX2 bX2 aY2 bY2 aZ2 bZ2
a-X-1 b-X-1 a-Y-1 b-Y-1 a-Z-1 b-Z-1 a-X-2 b-X-2 a-Y-2 b-Y-2 a-Z-2 b-Z-2
[2, 4, 16, 20, 22, 60, 6, 8]
[4, 16, 22, 60, 8]
[16, 22, 60, 8]


zad.2

W pliku customers.txt umieszczonym w katalogu {user.home} znajdują się dane o zakupach klientów w postaci:

id_klienta; nazwisko i imię; nazwa_towaru;cena;zakupiona_ilość

Identyfikator klienta ma postać
cNNNNN
gdzie N cyfra ze zbioru [0...9]
np.
c00001;Kowalski Jan;bułka;2;100

Wczytać dane z pliku i wypisać na konsoli w kolejnych wierszach:
poprzedzone napisem "Nazwiska" dane posortowane wg nazwisk w porządku rosnącym (porządek rekordów z tymi samymi nazwiskami jest określany przez identyfikatory klientów - rosnąco),
poprzedzone napisem "Koszty" dane posortowane wg kosztów zakupów w porządku malejącym (porządek rekordów z tymi samymi kosztami jest określany przez identyfikatory klientów - rosnąco) z dodatkowym dopiskiem na końcu w nawiasach:  koszty:  kosztZakupu (np. (koszt: 200.0)),
poprzedzone napisem "Klient c00001" dane o wszystkich zakupach  klienta  o identyfikatorze "c00001" (w odrębnych wierszach)
poprzedzone napisem "Klient c00002" - w odrębnych wierszach -dane o wszystkich zakupach  klienta  o identyfikatorze "c00002"  (w odrebnych wierszach) (a więc uwaga: w pliku muszą być klienci o identyfikatorach c00001 i c00002)

Np. dla pliku w postaci:
c00004;Nowak Anna;banany;4.0;50.0
c00003;Kowalski Jan;mleko;4.0;5.0
c00001;Kowalski Jan;mleko;4.0;10.0
c00001;Kowalski Jan;mleko;5.0;2.0
c00002;Malina Jan;mleko;4.0;2.0
c00002;Malina Jan;chleb;3.0;5.0
c00001;Kowalski Jan;bulka;2.0;100.0


Nazwiska
c00001;Kowalski Jan;mleko;4.0;10.0
c00001;Kowalski Jan;mleko;5.0;2.0
c00001;Kowalski Jan;bulka;2.0;100.0
c00003;Kowalski Jan;mleko;4.0;5.0
c00002;Malina Jan;mleko;4.0;2.0
c00002;Malina Jan;chleb;3.0;5.0
c00004;Nowak Anna;banany;4.0;50.0

Koszty
c00001;Kowalski Jan;bulka;2.0;100.0 (koszt: 200.0)
c00004;Nowak Anna;banany;4.0;50.0 (koszt: 200.0)
c00001;Kowalski Jan;mleko;4.0;10.0 (koszt: 40.0)
c00003;Kowalski Jan;mleko;4.0;5.0 (koszt: 20.0)
c00002;Malina Jan;chleb;3.0;5.0 (koszt: 15.0)
c00001;Kowalski Jan;mleko;5.0;2.0 (koszt: 10.0)
c00002;Malina Jan;mleko;4.0;2.0 (koszt: 8.0)

Klient c00001
c00001;Kowalski Jan;mleko;4.0;10.0
c00001;Kowalski Jan;mleko;5.0;2.0
c00001;Kowalski Jan;bulka;2.0;100.0

Klient c00002
c00002;Malina Jan;mleko;4.0;2.0
c00002;Malina Jan;chleb;3.0;5.0

Uwaga: programy nie dające pokazanej formy wydruku otrzymują 0 punktów.

Niezbędne jest stworzenie klasy, opisującej zakupy klientów (Purchase) i operowanie na jej obiektach. Nie przyjmuję rozwiązań działających na "surowych" Stringach.

Aplikacja powinna zawierać klasy Purchase,  CustomersPurchaseSortFind oraz Main.
Ta ostatnia ma obowiązakową postać (nie wolno jej zmienić):
      public class Main {

        public static void main(String[] args)  {
          CustomersPurchaseSortFind cpsf = new CustomersPurchaseSortFind();
          String fname = System.getProperty("user.home") + "/customers.txt";
          cpsf.readFile(fname);
          cpsf.showSortedBy("Nazwiska");
          cpsf.showSortedBy("Koszty");

          String[] custSearch = { "c00001", "c00002" };

          for (String id : custSearch) {
            cpsf.showPurchaseFor(id);
          }
        }

      }
Generator projektów utworzy wymagane klasy.

Wykonanie programu rozpoczyna się od metody main(...) w klasie Main.

Uwaga: nazwa pliku jest obowiązkowe. Niespełnienie tego warunku skutkuje brakiem punktów.
Utworzona przez generator projektów klasa Main zawiera fragment pomocny dla uzyskania wymaganej nazwy pliku.

Uwaga: aby dowiedzieć się który  katalog jest  {user.home} i umieścić w nim plik testowy można z poziomu Javy użyć:
System.getProperty("user.home");
Np. jeśli identyfikatorem użytkownika jest Janek, to w Windows 7 katalog {user.home} to C:\Users\Janek.

Należy samodzielnie utworzyć testowy plikii umieścić je w katalogu {user.home}.

zad.3


Firma software'owa prowadzi projekty w różnych językach programowania.
Plik Prpgrammers.tsv z katalogu {user.home} zawiera informacje o programistach w postaci:

język1<TAB>nazwisko(1)<TAB>nazwisko(2)<TAB> itd
język2<TAB>nazwisko(1)<TAB>nazwisko(2)<TAB> itd
...

Stworzyć klasę ProgLang, mającą:

konstruktor ProgLang(String nazwaPliku), w którym następuje wczytanie pliku o podanej nazwie,
metodę getLangsMap() - zwracająca mapę, w której pod kluczem nazwa języka znajduje się kolekcja programistów tego języka,
metodę getProgsMap() - zwracającą mapę, w której pod kluczem nazwisko programisty znajduje się kolekcja języków, w których programuje,
metodę getLangsMapSortedByNumOfProgs()  - zwracającą mapę z wejściami  język -> kolekcja programistów. uporządkowaną malejąco według liczby osób znających poszczególne języki, w przypadku równej liczbu porządek jest alfabetyczny wg nazw języków,
metodę getProgsMapSortedByNumOfLangs() - zwracającą mapę z wejścimi programista -> kolekcja językow, uporządkowaną malejąco wg liczby języków znanych programiści; w przypadku równej liczby porządek jest alfabetyczny wg nazwisk,
metodę getProgsMapForNumOfLangsGreaterThan(int n) - zwracającą mapę z wejściami programista -> kolekcja języków, dla ktorych liczba języków jest większa od podanego n.
metodę sorted(...), wołaną z argumentami mapa i lambda-wyrażenie. Metoda zwraca posortowaną wersję dowolnej mapy przekazanej jako piewrszy argument, a porządek sortowania jest określony przez lambda wyrażenia, podane jako drugi argument,
metodę filtered(...) z argumentami: dowolna mapa i  lambda. Metoda zwraca  mapę, która zawiera tylko te wejścia z przekazanej jako pierwszy argument mapy, które spelniają warunek podany jako drugi argument (lambda z wynikiem typu boolean).
Metod sorted(...) lub filtered(...) użyć w oprogramowaniu innych, odpowiednich, metod klasy. Mają one jednak ogólniejsze znaczenia, bo mogą być używane dla dowolnych innych map  z warunkami sortowania czy filtrowania, zadawanymi przez własściwe w danych przypadkach lambdy.
Uwaga: uniwersalność metod sorted i filtered )możliwość ich zasobędzie sprawdzana


Poniższa klasa Main (ktorej w projekcie nie wolno modyfikować):
import java.io.*;

public class Main {

  public static void main(String[] args) throws IOException {
    ProgLang pl = null;
    try {
      pl =  new ProgLang(System.getProperty("user.home") + "/Programmers.tsv");
    } catch (Exception exc) {
      System.out.println("Wadliwy konstruktor: " + exc);
    }
    System.out.println("@1 Mapa językow:");
    pl.getLangsMap().forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@2 Mapa programistów:");
    pl.getProgsMap().forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@3 Języki posortowane wg liczby programistów:");
    pl.getLangsMapSortedByNumOfProgs()
      .forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@4 Programiści posortowani wg liczby języków:");
    pl.getProgsMapSortedByNumOfLangs()
      .forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@5 Oryginalna mapa języków niezmieniona:");
    pl.getLangsMap().forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@6 Oryginalna mapa programistów niezmienione:");
    pl.getProgsMap().forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@7 Mapa programistów znających więcej niż 1 język:");
    pl.getProgsMapForNumOfLangsGreaterThan(1)
      .forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
    System.out.println("@8 Oryginalna mapa programistów nie jest zmieniona:");
    pl.getProgsMap().forEach((k,v)->System.out.println(k+ " = " + v));
  }

}


dla nastepującej zawartości pliku Programmers.tsv:

Groovy	Z	Y	X	D
Java	V	B	C	D	A	Z
C++	G	J	H
C#	P	S	Q	V	D
Scala	A	D	A
(uwaga: sepratorami są znaki tabulacji)

wyprowadzi na konsolę wynik:

@1 Mapa językow:
Groovy = [Z, Y, X, D]
Java = [V, B, C, D, A, Z]
C++ = [G, J, H]
C# = [P, S, Q, V, D]
Scala = [A, D]
@2 Mapa programistów:
Z = [Groovy, Java]
Y = [Groovy]
X = [Groovy]
D = [Groovy, Java, C#, Scala]
V = [Java, C#]
B = [Java]
C = [Java]
A = [Java, Scala]
G = [C++]
J = [C++]
H = [C++]
P = [C#]
S = [C#]
Q = [C#]
@3 Języki posortowane wg liczby programistów:
Java = [V, B, C, D, A, Z]
C# = [P, S, Q, V, D]
Groovy = [Z, Y, X, D]
C++ = [G, J, H]
Scala = [A, D]
@4 Programiści posortowani wg liczby języków:
D = [Groovy, Java, C#, Scala]
A = [Java, Scala]
V = [Java, C#]
Z = [Groovy, Java]
B = [Java]
C = [Java]
G = [C++]
H = [C++]
J = [C++]
P = [C#]
Q = [C#]
S = [C#]
X = [Groovy]
Y = [Groovy]
@5 Oryginalna mapa języków niezmieniona:
Groovy = [Z, Y, X, D]
Java = [V, B, C, D, A, Z]
C++ = [G, J, H]
C# = [P, S, Q, V, D]
Scala = [A, D]
@6 Oryginalna mapa programistów niezmienione:
Z = [Groovy, Java]
Y = [Groovy]
X = [Groovy]
D = [Groovy, Java, C#, Scala]
V = [Java, C#]
B = [Java]
C = [Java]
A = [Java, Scala]
G = [C++]
J = [C++]
H = [C++]
P = [C#]
S = [C#]
Q = [C#]
@7 Mapa programistów znających więcej niż 1 język:
Z = [Groovy, Java]
D = [Groovy, Java, C#, Scala]
V = [Java, C#]
A = [Java, Scala]
@8 Oryginalna mapa programistów nie jest zmieniona:
Z = [Groovy, Java]
Y = [Groovy]
X = [Groovy]
D = [Groovy, Java, C#, Scala]
V = [Java, C#]
B = [Java]
C = [Java]
A = [Java, Scala]
G = [C++]
J = [C++]
H = [C++]
P = [C#]
S = [C#]
Q = [C#]



Ważne uwagi:

zgodność informacji wyjściowej z oczekiwanym wynikiem (w tym kolejność pokazywania danych)  jest istotna - wynika z zastosowania odpowiednich map i innych klas kolekcyjnych, za niezgodność w którymkolwiek z punktów 1-8 będą odejmowane 2 punkty,
uniwersalność metod sorted i filtered (możliwość ich zastosowania dla innych niż w zadaniu map) będzie sprawdzana; brak uniwersalności każdej z metod skutkuje odjęciem 4 punktów,
w klasie ProgLang  nie wolno używac surowych typów.






